\chapter*{Conclusion générale et perspectives}

Dans ce mémoire nous avons présenté le travail réalisé dans le cadre de notre projet de fin
d'études, et dont l'objectif était la conception et la réalisation d'un système d'information pour la gestion de la maintenance au sein du groupe SAIDAL. Cette dernière éprouve des besoins dans la gestion actuelle de la maintenance. Cette dernière, étant une gestion manuelle, ne permet pas d'effectuer des interventions en temps voulu, ne permet pas une bonne planification des interventions préventives et encore moins une bonne traçabilité de l'information. L'entreprise à jugé utile de doter son service de maintenance d'une application de gestion de la maintenance assistée par ordinateur.\\[0.5\baselineskip]
Une première étape était d'effecteur une étude bibliographique sur la maintenance afin de découvrir ce domaine. Nous avons pris connaissance des concepts clés de la maintenance, à savoir , les différents type de maintenance existants (corrective, préventive), les gammes de maintenance, le PMP, ainsi que les objectifs de la fonction maintenance. Cette étude nous a aussi permet d'appréhender les concepts de la GMAO et les fonctionnalités qu'elle offre et son apport dans le domaine de la maintenance.\\[0.5\baselineskip]
La deuxième étape était d'effectuer une étude de l'existant. Cela a permet de se familiariser avec les différentes procédures de maintenance au sein de SAIDAL, et ainsi de détecter les points faibles de la gestion actuelle et ainsi proposer une solution optimale et propre pour leurs processus de maintenance.\\[0.5\baselineskip]
La troisième étape portait sur la conception. Nous avons utilisé la méthode 2TUP pour modéliser notre système. Ainsi, nous avons d'abord identifié les acteurs et les messages échangés, puis nous avons procédé à la capture des besoins techniques et fonctionnels, enfin nous avons élaboré le diagramme de classe du système.\\[0.5\baselineskip]
La dernière partie, c'était la réalisation de la solution. Nous avons met en place un prototype d'une GMAO propre au groupe SAIDAL.  
\newpage

Les principaux objectifs de ce projets sont atteints, néanmoins un travail parfait n'existe jamais et notre travail n'en fait pas exception. Des perspectives d'amélioration peuvent être envisagées:
\begin{itemize}

\item Intégrer le système de gestion des stocks dans la GMAO (stock de pièces de rechange).
\item Intégrer le système de gestion des immobilisations dans la GMAO.
\item Déployer le système sur les autre sites de production (ce qui va amener à apporter des modifications majeurs vu que le processus de maintenance est différent d'un site à un autre).
\item Intégrer la Gestion Électronique des Documents (GED).
\item Concevoir un système d'aide à la décision basé sur les données issues de notre système.
\item Intégrer une fonctionnalité de gestion des contrat de sous-traitance.  
\end{itemize}  

