\chapter*{Introduction générale}
La diversification de l'économie constitue de nos jours une priorité pour les autorités algériennes et cela pour pallier à la dépendance financière vis-à-vis du secteur des hydrocarbures qui demeure souvent exposé aux risques liés à l'instabilité des prix, fixés par le marché international.\\[0.5\baselineskip]

Face à l'ampleur de cette situation, les économistes nationaux estiment que le meilleur moyen pour en sortir est d'appliquer des stratégies qui visent à développer les autres secteurs en exploitant au maximum leurs potentialités. Il s'agit des différents programmes ayant pour objectif principal de diversifier et d'augmenter les productions dans un but à la fois d'exportation et de substitution aux importations. On peut citer le programme qui s'appuie sur la stratégie nationale de diversification dans les secteurs de l'agriculture, du tourisme et de l'industrie.
Le meilleur exemple de l'industrie qu'on peut évoquer, c'est celui de l'industrie pharmaceutique qui est un secteur stratégique qui regroupe les activités de recherche, de fabrication et de commercialisation des médicaments pour la médecine humaine ou vétérinaire \cite{web09}. C'est un marché porteur, rentable et important économiquement dans le monde. En Algérie en particulier, Cette activité est exercée par les laboratoires pharmaceutiques nationaux et internationaux et reste un secteur clé et un important moteur de croissance de l'économie algérienne qui vise à réduire la facture des importations et devenir ainsi une plateforme de production des médicaments.\\[0.5\baselineskip]
Selon les statistiques du conseil national de l'ordre des pharmaciens, Le marché du médicament algérien pèse 3 milliards de dollars (2 milliards à l'importation contre 1 milliard à la production)\cite{web08}.
L'acteur national principal qui a contribué à ce marché, c'est l'incontournable groupe public SAIDAL qui veut réussir le défi de couvrir les besoins du marché national en médicaments avec une stratégie tendant vers la réduction des importations à travers le développement d'une industrie nationale performante en s'appuyant sur la maitrise des processus de fabrication et l'application de savoir-faire en matière de développement pharmaceutique.\\[0.5\baselineskip]

Dans ce contexte et afin de consolider sa position de leader dans la production de médicaments et de contribuer à la concrétisation de la politique nationale du médicament mise en \oe uvre par les pouvoirs publics, le groupe SAIDAL cherche à développer sa production en développant la gestion de la maintenance de ses équipements en se dotant d'un système d'information pour la gestion de la maintenance.\\[0.5\baselineskip]

A l'initiative de la direction des systèmes d'information du groupe, il nous a été confié la mission de réaliser un système d'information pour la gestion de maintenance doté d'un logiciel de GMAO.\\[0.5\baselineskip]

Ce présent mémoire qui est la synthèse de notre stage qui sera effectué pendant 11 mois au sein du groupe, est étalé sur 5 chapitre:\\[0.5\baselineskip]

D'abord, et après cette introduction, le premier chapitre sera consacré à la présentation du cadre du projet. Nous détailleront la problématique et les objectifs de ce projet. Nous exposerons le planning des différentes phases du projet ainsi que l'organisation générale de ce mémoire.\\[0.5\baselineskip]

Le deuxième chapitre sera consacré à une étude bibliographique sur la maintenance. Nous revenons sur quelques notions sur la maintenance en entreprise et nous présenterons des généralités sur la maintenance assistée par ordinateur.\\[0.5\baselineskip]

Dans le troisième chapitre, nous entamerons la première phase qui est l'étude de l'existant. Nous étudierons le système de maintenance mis en place actuellement au sein du groupe SAIDAL et nous conclurons par le diagnostic du système existant qui consiste à déduire les anomalies, les dysfonctionnements et les suggestions.\\[0.5\baselineskip]

Le quatrième chapitre aura comme objectif, la conception de notre solution. Nous divisons
ce chapitre en trois parties. La première traite de l'étude préliminaire qui consiste à effectuer un premier repérage des besoins du système.
Dans la seconde partie nous détaillerons la capture des besoins fonctionnels et techniques, en élaborant notamment des modules qui contiennent des listes de cas d'utilisations.
La troisième partie est consacrée à l'analyse, une phase importante afin de clarifier les besoins des utilisateurs du système d'une manière détaillée. Nous représenterons les différents digrammes de classes, les diagrammes de séquences ainsi que la conception de la base de données.
\\ [0.5\baselineskip]

Dans le cinquième et dernier chapitre, nous aborderons la partie de réalisation de notre projet. Au cours de cette partie, nous concrétiserons notre travail par l'implémentation d'un prototype.
Nous décrivons, d'une part, les environnements matériels et logiciels, ainsi que les différents
choix techniques que nous avons adopté. D'autre part, nous présenterons notre application, à
travers des captures d'écrans de l'interface applicative.
\\[0.5\baselineskip]

Enfin, ce mémoire sera clôturé par une conclusion générale résumant notre travail. Nous
dressons aussi quelques perspectives en vue d'éventuelles futures améliorations du système
que nous allons concevoir.
 